【禁令14日】突擊屯門公園 阿伯堅持日夜出街1米內捉棋 婆婆越封鎖線拉筋被趕：我畀90分政府！

為防武漢肺炎疫情在社區擴散，政府頒下一連串禁令，包括禁止多於4人在公眾地方群組聚集；食肆入坐率不能多於5成、每枱最多只能坐4人、每張餐桌間相距1.5米；又相繼宣佈關閉各康樂設施、運動場、戲院、卡拉OK、健身室、麻雀館等。禁令處處，改變了香港人的生活。這段時間，香港人如何適應這些禁令？我們前往屯門公園、觀塘海濱及旺角，訪問多名香港市民，看他們對禁令的服從與反抗。

搬膠椅坐樹蔭下：不要與人接觸
在武漢肺炎疫情前，屯門公園經常有「性感大媽」賣唱、跳舞。疫情爆發後，政府封鎖屯門公園內部份設施，加上禁止4人以上聚集，屯門公園迎來難得的清靜。訪問這天，公園內仍有不少市民，但大多一人坐一張椅子，相隔1.5米以上，符合政府建議的保持1.5米社交距離。

有一名花白頭髮的老伯伯更刻意擔一張膠椅子，越過石壆，坐在樹蔭下的泥土上。「現在到處都說不要接觸嘛，這裏就最好，這麼空曠。」他看着記者：「我與你這麼近交流，幸好你有戴口罩，如果你沒有口罩，我也怕了你，你也怕我啦，對不對？」然後他指指坐在另一棵樹下的一名大叔，「這個大叔沒有戴口罩，所以要走這麼遠。」

老伯脫下口罩：我怕被人歧視才戴口罩
有人害怕，也有人看得雲淡風輕，屯門公園內不喜歡戴口罩的，不止大樹下的叔叔。另一名老伯剛買了兩天的菜準備回家，記者以為他打算兩天不外出，他卻說：「當然要出，日日都出，日出夜出！」難道不害怕嗎？他哼了一聲：「怕甚麼？我口罩也不戴，只是怕別人歧視我，才勉強戴一個口罩，在公園根本就不須要戴口罩。」說時，他就在記者面前脫下臉上的白色口罩，藏在衣袋內。

五人捉棋團：很難避免
後來我們在屯門公園的涼亭下，看到有5人聚集——有3名大叔正圍觀另外兩名大叔下棋。記者走過去，他們馬上散開，又擺手說：「我們已經距離很遠了」、「不小心的」，其中一名戴墨鏡及N95口罩的大叔嘆道：「我們作為一個小市民，實在很難避免。像我們看人捉棋，太專心時，不會看到有人走過來。除非好像做賊一般，到處看，否則怎樣避免（1.5米社交距離）呢？難道我要帶一把尺在身？」

說起尺，警察去餐廳執法，用尺量度店舖內桌與桌之間的距離，他批評：「他們是只許州官放火，不許百姓點燈。」又認為政府禁止4人以上聚集沒有科學根據，然後扔下一句：「唉，這個廢政府，沒有甚麼好說的。」便匆匆趕去工作了。

外傭避免聚集：有老闆不讓放假
4人禁令，除了下棋的大叔，還有外傭也大受影響。星期天的觀塘海濱本來常有成群結隊的外傭聚集。4月5日，外傭們卻搭起帳蓬，每一個帳蓬內都不過4人。來自印尼的Sari在港工作8年，這天獨自來觀塘海濱，搭起帳篷後又獨自吃飯，她說：「老闆（僱主）讓我來，但有跟我說：姐姐要小心呀，不要去人多的地方。」她以前每逢星期天，都會與朋友聚會，「但我有些朋友的僱主不讓她們放假。」

問到是否知道4人以上犯法，她點點頭說知道，但她並不是從新聞上得知的：「我很遲才知道4人以上犯法，因為朋友在旺角聚集，突然被警察驅趕，說她們犯法，然後朋友打電話告訴我。」

中風婆婆越封鎖線拉筋：不做運動筷子也拿不起
除了外傭，另一個受禁令影響的，便是長者。觀塘海濱本來有不少長者運動設施，但因疫情全都用膠帶圍封起來。但陳婆婆卻越過封鎖線，手勾吊環拉筋。「我知道政府把這些設施封掉是因為疫情，我進來做運動是不對，違反了。但我中風，右手的筋很緊，如果不來做運動，這隻手便會失去知覺，連筷子也拿不起。」她不斷嘆氣，「唉，我都好辛苦，我都擔心，但真的是迫不得已。」

問到她對政府各防疫措施的評分，100分滿分中她給予90分，她說「政府這樣做都是關心市民。」說時，有兩名康文署職員靠近，「這裏封了，請不要使用這些設施。」陳婆婆馬上放開勾在環上的手，轉身離開。

評政府防疫措施值0分：年輕人：市民要靠自己
雖然陳婆婆為政府防疫措施給予高分，但年輕人卻一面倒認為政府反應慢，紛紛給予0分、負分。有人不滿政府封掉所有康樂設施，有人認為政府做得最差的，就是沒有在物資上協助市民：「一二月時天寒地凍，不少公公婆婆卻要三更半夜通宵排隊買口罩，我覺得這件事很黐線，為甚麼社會會變成這樣？」他覺得現時政府沒有甚麼政策能實際幫助市民，市民只能靠自己，「最重要大家要有防疫意識，不要連累大家，不要攬炒。」

所以佢咪中風

死廢老 最緊要人有事 快d中

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

睇下文先屌啦

Thx for sharing